---
title: "jOOQ, Joy of SQL"
address: "Zenika, 6 Place Jules Ferry, Lyon"
address_link: "https://g.page/zenika-lyon?share"
meetup_event_id: "291758933"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 21h : jOOQ, Joy of SQL**

Et si l'on reprenait le contrôle de nos interactions avec notre base de données préférée ?
Car en vrai, nos BDD sont des monstres de puissance qui sont souvent sous-exploitées 😓.
Nous verrons avec jOOQ comment écrire des requêtes SQL simples ou évoluées, le tout facilement et de manière type-safe !
Venez découvrir cette superbe librairie Open Source, compatible Java, Kotlin & Scala, qui va vous permettre de vous simplifier la vie, d'améliorer votre code et même de découvrir de super fonctionnalités SQL que vous n'imaginiez même pas !

Google Developer Expert sur Google Cloud et Kotlin, _Kevin Davin_ est par dessus tout passionné de tech, de langages, d'infrastructure et d'automatisation.
Java, Kotlin, SQL et YAML sont ses langages de prédilection.
Il déploie tout ça sur Google Kubernetes Engine avec Gitlab 🚀.
Il est aussi Senior Software Engineer chez Gradle et partage sa passion avec tout le monde ❤
